[策略] 連儂牆宜貼不宜守

如果我們周圍貼連儂牆，我們就係攻的一方，對方係守的一方。
相反如果對方撕連儂牆，我們即刻要call人防守，我們就係守的一方。

依幾日連儂牆遍地開花，全港周圍都有。
如果我們要保住每個連儂牆，一比人撕我們就要即刻出去守，咁只會令我們疲於奔命。
連儂牆遍地開花，只會增加我們要防守的地方。

反正重建連儂牆的成本不高，不如要撕就由得佢撕。
我們轉頭去另一條隧道再貼過就得。
對方如果唔想你貼，就要守住所有隧道、行人天橋，疲於奔命嘅就係對方。

只要有香港人 幾時都可以重建

be water 吖嘛

貼幾張紙就癲晒
咪轉頭貼過
最好對家日日上哂頭

連儂牆一來作用不大，主要都係比自己友打卡自high。
中間派、淺藍唔會有太大興趣睇，睇完亦唔會改變到佢地的想法。
如果你想拉攏中間派、淺藍，不如認真同佢地討論下，返去同阿爸阿媽親戚朋友講多啲。

同埋要防守連儂牆所需的人力太多。
一來連儂牆遍地開花，全港幾十個地點守得邊度？
同埋求其一個阿伯深夜走落街撕，你已經阻止唔到。
就算比你守到今晚，唔通你通宵留守？

正解 精力有限

up

與其你搵40個人去守一幅牆，你不如派40個人周圍貼。
去40個唔同的地點，每個地點貼一兩張，對方要搵哂出嚟撕已經好辛苦。

周街貼，日頭貼，夜晚由佢拆
唔好浪費精力同d垃圾嘈
佢哋就係靠搞事嚟搵食
唔需要俾機會佢哋

agree. don’t spend too much time on things that won’t advance our cause.

重啟文宣，反駁「壽終正寢」論
不撤不散，聚焦五大訴求
停止執著連儂牆，Be Water第日再整過

目前戰線太多，運動重心偏離；大家花太多時間係寶礦力同連儂場上面。[b][red]我地需要集中火力係五大訴求上面。只有個議題仲係度，個運動先繼續有力量做其他野。重心要放返係「送中」上面，連帶反黑警；連儂場唔好太執著、反TVB唔好反多過林鄭。先搞「送中」，燈柱同信用評分先慢慢普及。重心一定要放返係「送中」上面！

exactly right

推

正解

推！！

撕左咪再貼
鬥長命鬥恆心

認真既 耐就膠著
得閒貼幾張 同路人自然connect
無謂因為貼塊紙皮搞到比廢老屌 班撚樣最叻非禮扯口罩

認同文宣效果仲大
身邊既所謂中間派同事話我知 因為見到班小朋友好有禮貌派傳單 所以想拎張睇下
自己睇法 各位小心 be water

出去同廢老鬥屌 你告佢非禮 班狗都唔撚理先最嬲

根本唔需要守 太被動

be water

[廢老肆虐]請全線連儂牆變陣

撕左 聽日再貼返 MEMO紙而已

Push

請 停 止 濫 開 有 關 連 儂 牆 同 抵 制 T V B 既 P O S T
[url]
[/url]

唔要連儂牆，只要連儂街，貼得散對家就會懶唔想掃街去逐張搵黎搣

Be water

岩 推

連儂牆本意就係鬥耐性, 你清我畫, 你再清我再畫.
根本唔會守, 成本太高.

但係貼要好多人努力 廢佬撕好輕鬆

重申抗爭所堅持之五大訴求:
一、撤回修例
二、撤回6.12暴動定性
三、撤銷反送中抗爭者控罪
四、責成獨立調查委員會追究警方濫權
五、實行雙真普選

但係你守仲辛苦過貼
仲要無可能守到，求其一個廢老深夜落街撕已經KO

佢哋不停撕
只會令中間派甚至淺藍
覺得佢哋越來越野蠻

pish

push

有多餘力量就做啦

有好強宣傳效果

成個運動嘅行動主旨係 Be water! My friend
唔係鼓吹失敗主義，只係想啲手足（尤其係旺角黑夜同埋今晚油塘）唔好諗住死守。

死守呢個行動策略，已經係五年前證明咗係唔work
所以Be water, my friend!

守就係死水
攻就係活水
Be Water

守好花精神 同當年佔領金鐘, 有閪分別

推
切忌盲守

推，認同

敵人送子彈係咁樣用架，唔駛浪費氣力去守，佢拆仲好
和理非手段係用黎打慘情牌用架

Push！

由佢撕囉
撕一貼十

推爆佢！！
重要post不可沉！

Push！得閒貼下 撕一貼十好過！唔好比藉口犬拉你返去

香港人可以拆一起百
我地目的除咗係宣揚七大訴求之餘
仲可以籍此等班廢老撕紙狗淨係拆都攰撚死
我地就游擊起牆
如果有義士因爲咁受傷就唔抵！！！
所以樓主講得啱
連餵牆宜攻不宜守！！！

agree 有用 但唔需要過於去守

岩啊

岩呀，唔好浪費體力，要鬥智

貼到全港都係都唔會贏架

同意

真係唔好搵人守
今日已經有人守牆嘅時候比藍絲打
班藍絲想搞9連儂牆一定唔會自己一個
仲要連儂牆好多都係隧道人流少嘅地方
一個人留守好危險
佢地拆左就再整過
最緊要不受傷

人唔多=撤
一多人=反CUP屌你老母

牆在香港人心中

撕十貼百，Be water

人係流動嘅
去到邊都係連儂牆
唔使守一個據點

agree

贊成啊，撕走咪以後再貼囉！
唔好死守搞而到自己人出事啦好嗎

岩。
行過咪貼。
佢要on9 搞事咪由得佢。

push 唔好死守

廢老一夜自然散架啦

和理非係今次運動既盾
佢地決定守就請尊重和理非既大會決定

我地無謂坐冷氣房UNUN腳指三道四

同意 每人每日帶見枝marker同memo紙出街都唔係好重姐

今日係佢地唔放人

辛苦哂大家

尊重油塘兄弟姐妹決定 不過可以思考下

和理非覺得連儂場聚民心效果已經到上限..

BE WATER
唔好死守任何野

認同周街貼
仲要勁過d地產放盤單

頭暈call白車走

我唔知你係咪講緊油塘
但你可以睇下先

鬧油塘話守連儂牆無用既人到底有無睇直播???

仲有其他post講到油塘個實況，已經唔係應唔應該守嘅問題，而係同路人俾人圍緊，附近去到嘅都唔去幫手？

推！

重要post

推
擺返啱個焦點

快閃連儂牆

撕一貼十

戰線太多 5大訴求失焦 義士被遺忘 注重連儂嘉年華

勿忘五大訴求

好同意，
選舉近了，要貼就貼一票不投送中人list、狗打人、燈柱、評分

推！！！！
等班廢老撕紙狗拆到攰到仆街
啲廢老咁唔捱得
拆兩拆就冇力啦
低成本地坐剉對方體力
抵呀

最唔滿意係兩把尺執法

宜貼不宜守！

對我地黎講,幅牆係低成本大意義既地方
同班狗同廢老撕1貼10 + 游擊戰, 成本效益一定會大好多

奉勸各位，切勿過分留戀連儂牆

同意 要守嘅話就變咗被動個方比人牽住走

pushhh

我反而認為連儂牆應該放喺易聚集人既地方
呢幾日見到既係周圍爆
但一有事上黎就吹唔切雞
要知道既係對方搞我地係有預謀
但我哋要出事至知去邊增援
今日油塘係好例子
易封鎖地勢不利
又例如尋晚見有post講安泰、安達都有連儂牆
呢啲地勢不利闊路都冇條既要增援好難

個人認為放番喺啲交通交匯處就夠
呢排有啲社區真係收唔到奇效

我無野講

清醒! 初衷五大訴求:

一、撤銷反送中抗爭者控罪
二、責成獨立調查委員會追究警方濫權
三、實行雙真普選
四、撤回修例
五、撤回6.12暴動定性

抗爭從來不易。

心血被拆當然唔好受，但係我地有既係毅力：拆一貼十，周圍貼。
Be water.

Push
遍地開花
同埋可以同文宣組有更好嘅協調 令連儂牆唔得唔單止成為打卡熱點仲成為 提醒 黑警暴行廣告

推呢個

同意唔好浪費精力守

好多時啲廢老夜晚先出黎搞事，唔通浪費精力守通宵咩？

留番精力出黎遊行示威好過啦

所以夜晚唔好留物資，唔好益班廢老

3M有隻強力噴膠好難撕得甩應該可以一勞永逸

對準政權 做主線任務!!

請 停 止 濫 開 有 關 連 儂 牆 同 抵 制 T V B 既 P O S T

以正視聽，推推
點解唔畫牆，而係貼memo, 就係因為冇咩成本(唔怕人告刑事毀壞), 咁怕人拆一早就畫左牆啦

好post要推!

宜貼不宜守 撕一貼十 愈貼愈高!!!!

要整連儂牆 就將成個香港變做連儂牆！
唔好顧住守啦 我地行到邊就黐到邊
咁先係be water呀！咁先令對方防不勝防呀！

(其實我係隔離post 係同意用模板+噴漆將我地既訴求遍地開花咁噴出黎既
不過部份人怕咁樣係刑事毀壞 所以我都改為提議上面既做法)

簡而言之，重點係好似打游擊咁
唔好死守一個地方 咁我地覆蓋到既範圍先至最大

同埋最緊要保護自己 唔好俾機會班癈老傷害到

岩

連儂牆出現本來為香港人打氣，精神支持以免再有人命事件。

而家識玩就要be water，撕就再貼，唔同位貼，貼唔同資訊而唔只係打氣，就可以成為另類和理非嘅街頭抗爭游擊戰！

講得好

幾張紙就可以令對家發癲
咪由佢撕
反正可以再貼
無限復活仲激死佢哋

言之有理 push

喱個真

做咩一定要在一個地方貼，可以分散每一條燈柱，每一個路牌，甚至巴士，港鐵，餐廳，everywhere

Be water式既連濃牆

Agree!!!!

宜建不宜守，據點越多越好
唔需要太著緊

自帶memo紙

係，唔好太執著

拆一貼十

幾丁友全場影住佢地個衰樣放上網咪其實都好夠。當然要保障人身安全啦，對方太多人就直接走。

貼

無錯
唔係下下好似今日咁可以反CUP

有道理 推

守太過唔 cost effective..

梁烈士公眾告別禮

快啲搵人同我推爆佢！！！

係啦你威啦

折一貼千啊！唔好守

依家就係太落心機

be water，撕一貼十，煲重五大訴求

講得岩

貼嗰陣加啲陷阱落去有無得諗

同意 唔好比對面做主導 攻好過守

其實有心，度度都係連儂牆

我朝早返工貼 放飯貼 收工貼 你咪撕囉

無錯
我都唔明點解要咁集中
周圍貼d唔好咩

[推上報]有片，藍絲肥撚郁手打人

[推上報]有片，藍絲肥撚郁手打人

推上報

其實同街招一樣。

對方要撕，我地就由佢撕。
影住佢，由佢發癲撕、鬧，
幫佢出名。

而我就繼續搞連儂牆！
民眾力量一定會贏！

大家唔好同佢地爭拗，唔好受傷。

Be water !

認同 要重建好易 有人就得 守著無人睇其實都發揮唔到效用 著カ做其他文宣

屌
啲死物咋嘛 搣咗個咪再黐過囉
你估人命呀 一有少少衝過去救

同意，搞牆嘅巴絲自己小心
避免衝突
我地打遊擊

要班廢老日日為張紙仆出嚟
已經要佢條命
鬥長命一定贏

aggerr 推

和理非如果咁緊張一張memo紙背後嘅意義
不如親身理解吓勇武義士嘅理念仲好

講左撕一貼十
好似大埔婆單野咁，本來唔算好多memo﹐掃完場第二日真係實現左撕一貼十，咁先激到佢地生蝦咁跳

推，學番中共黨打遊擊呀

貼黑警暴力毆打市民，還原黑警暴力真相嘅大頭海報，會有更震撼效果。

其實守乜鬼？記住我地嘅目標！

長期守住未又變返雨革囉，和理非係呢方面咁耐都重係冇進步

膊頭有花嘅全部同我入嚟

對抑鬱,想尋死既巴絲黎講
呢個係全部

貼既人要有呢種心態
我地明白每一張都係心血
但係貼memo既你地先係最重要

撕咗再貼過！memo 大把啦！
撕一個地方就貼多兩個地方

支持 我一直覺得要撕一貼十

作用唔大，但可以照做
當擺少啲人力資源落去
學你話齋撕完就再貼
或者轉地方 已經夠

係人都知唔係守
但係有藍絲打人丫嘛
由佢打咩

要掛連儂牆既話, 就多D人去幫手, 整完就一齊閃
人多既話班廢老就唔敢亂黎

滿足五大訴求+拆除監視燈柱+永不使用信用系統(或任何類似野)先叫贏。如果有監視燈柱+信用系統，各位街坊巴絲連守護memo紙的機會都無。撕一貼十就夠。

D廢老一定早死過我地，洗乜我地自己出手呀

我冇野講～我要搵律師～

認同
推

所以有廢老撕咪由佢

Be water 是主調，今次的勝利思想。拆一貼千！
死守是佔領行動。舊的！失敗的！

連儂牆最大威力，是表揚警察，用力貼隻揪最叻嘅，最暴力嘅，最鍾意做臥底嘅⋯⋯

推

俾多啲中間派見到啲藍絲撕得幾橫蠻，咁有損市容都好

貼完香港會變好？

會唔會有人出到攻略邊啲地方貼唔會比人周/多人響應?

冇錯推

我們每一個人，都是持續抗爭的極重要及珍貴的資源同埋力量。

無論如何，請大家首要避免自已受傷。藍絲廢老等人，不論佢是被洗了腦的抑或是有組織的，都不是大家抗爭的對象。同佢地打交，更只有百害而無一利，一定要記住。

係

推，唔好永遠處於被動，畀對家牽住走

我無野講 我唔解鎖 我搵律師 唔好凶我 我投訴你

岩 連儂牆呢樣野本身就係你越拆我地就起多幾道 遍地開花

保護自己

撕咪由班廢老撕
撕一貼千

同埋我地可以利用連儂牆貼信用系統單張，當venue搞宣傳會，教育下大家，先可以用盡靚靚嘅連儂牆!!

推
唔好再死守 唔想見到有義士因爲守牆而受傷
撕一貼十咪得

其實連儂牆都可以 be water 架

係 所有要守既野基本上都會失敗 be water

每日行過咪貼一張，一秒都唔洗，唔想我貼嘅一係你就cam撚住我出門口所以樓主講得幾有道理

同埋真正連儂牆係噴上去

岩，唔好咁執著

連儂牆既作用係宣揚理念
唔明啲人守乜鬼, 你有冇見貼街招啲人會守街招架
有人黎搞事就走, 有人搣就第日再貼, 呢到唔貼得就去第二到貼
唔好迷戀, 唔好戀戰, BE WATER

岩 寫過幾張好快姐
重要既唔係張紙，而係表達意見

我冇野講

P

我無嘢講

去TVB fb 評分！ 依家2.0 滿分為5

我冇野講

要撕就隨便撕
第二日再貼
激到班廢老中風

唔好死
留住條命睇我地點打贏哩場仗

出街帶定 memo 紙
哪裏貼了 memo 紙 哪裏便是連儂牆

只要你有心有人

幾時都可以再起
你當街招就得

否則你同有險可守班鬼有乜分別

仲要俾你消耗前線戰力

我地要做攻的一方

唔需要守，拆一貼百

其實打遊擊好過

推，正見

人地個牆係噴上去，香港人驚頭驚尾先用 紙貼

我們駐守連儂牆，就會比廢老搔擾。

其實真係唔洗守
佢地拆完我地咪繼續貼，睇下佢地拆得多定係我地memo紙多
連儂牆本身就係另類和平示威，千其唔好為佢犧牲同受傷

深藍區直頭應該貼街招咁玩
增加拆嘅成本
同時唔好固定位置 貼完就走
淺藍同黃區繼續拆一貼十

不過多謝琴晚保護連儂牆嘅各位
大家都心痛你地

知巴絲有心
建立咗嘅嘢想keep住仲要輪更守

但果啲全部係身外物
又唔值$

其實幅牆建立咗係各區人民嘅心中

唔駛怕佢哋拆
拆一貼十係最好

唔好再傻豬豬到輪更守 !(其實真係好想外媒會感性軟性咁報導下依part)

噴佢哋一樣有方法攪
同埋貼嘅meaning完全唔同
個個都可easy參與

噴嘅成本高（講緊買料錢）
而且都講藝術
唔係個個做到

我無嘢講 我要見律師 我唔解鎖電話 我唔簽任何文件 我要去醫院驗傷

連儂牆都要打遊擊

啱啱無線83台報左連儂牆行為係港獨勢力及外國資金贊助
並同時要求政府解除所有非建制議員職務

其實守來做咩
如果大家真係冇咁持久力,俾一兩個廢中就唔貼嘢的話
咁就抵輸啦

醒目做法要推

我發夢見到..其實應該要改進同進化,唔好劃分一個地方貼
每次有人撕就守,浪費自己人力同時間
都會等有意搞事既人有一個目標
發夢見到後期大家都有繼續貼memo,但係變成分散貼
例如坐坐下地鐵/巴士 貼幾張,之後有人跟住一齊貼
康文署,巴士站,公園都有人貼,唔再守係一個地方
大家都見周圍都有memo紙,繼續堅守五大訴求既信念
係真正既遍地開花

認同
行過有位就貼
同路人鍾意就貼埋一齊 一係下個街口又貼兩張

認同

push
繼續BE WATER

藍儂牆 （捷克語：Lennonova zeď），位於捷克首都布拉格修道院大廣場（捷克語：Velkopřevorské náměstí），原本是醫院騎士團（法語: Ordre des Hospitaliers）所有的一面普通的牆，1980年代起人們開始在這面牆上塗寫約翰·藍儂（John Lennon）風格的塗鴉以及披頭四樂隊（Beatles）歌詞的片段[1]。
1988年，藍儂牆成為捷克群眾發泄對於胡薩克共產主義政體憤怒的源頭。大批捷克青年在牆上書寫不滿的標語，最終在查理大橋附近導致了一場學生、警察之間的大規模衝突，共有幾百人被捲入。參與這次行動的學生被諷刺地稱為藍儂主義者，捷克當局把這些人士稱為酗酒者、精神病患者、反社會分子和西方資本主義間諜。
最初的藍儂肖像早就被一些新的塗鴉所覆蓋，儘管當局曾經專門找人來進行重繪，但每次就在重繪的第二天，牆面上又會被鮮花圖案和詩歌所填滿。在當代，藍儂牆已經成為表達青年抗爭的一個象徵性符號。

由今日開始，每次行動都係「日頭和理優，入夜勇武狠，行動如流水，長期去抗爭」
直到TVB 同 林鄭政府 認錯悔改

講得岩 推

香港人最善忘
撕多一個星期就由鳩你貼

我冇嘢講

Agger 一日有人支持我地 連儂場一日都會係到！

唔錯唔錯
幫班藍絲玩pokemon go
我地每個地方都貼 貼到佢要周圍搵

如果我地自己準備一疊寫好嘅memo，然後見有位就貼呢？可以貼响其他人嘅memo旁但唔一定要聚埋啲memo一齊，實行遍地開花

政府似係群眾鬥群眾，好易守到攰，失去動力
要敵進我退，敵退我進
下次遇同類情況，拎走野走，整攰佢地

幫埋佢地整個藍屍牆等佢地自己貼野發洩，河水不犯井水

做流動板

跟住就到佢地要守

"再貼過" 先至有生命力

推!

令我諗起猶太人，就算以色列被滅國，只要d人一日未死哂都仲可以重新建立

認同, 影低連儂牆相POST上網就夠!

繼續推

對反送中, 成立獨立調查組查哂成件事, 最重要!

再有人開拖，就應該開遮擋鏡頭

唔好分化，無論還手定唔唔還手，我都尊重現場決

不如周圍貼，行到邊貼到邊，撕完又再貼，唔洗整太靚，比廢老撕左都唔心痛

aggree，廢老只是唔抵得我地咁齊心

(置頂) 真普選抗爭三部曲

#1 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

整完連儂牆唔好即時打卡 咁樣只會令對家更容易拆

置頂

根本就唔應該再留戀呢啲左膠嘢，已經又變雨革2.0

正解 撕一貼十就ok

冇需要守死 拆一貼十 仲可以轉場再嚟

啱呀
同埋唔一定要同一個地方再貼過
轉其他地方都得架
最緊要班廢老繼續撕
咁件事先會一直發酵落去

要拆咪拆，影條友大頭下次貼埋上去劃

岩！

好提議
如果見到有人拆，就即刻影佢大頭相。
跟住大大聲同佢講: 下次就貼你出嚟

呢條橋正, 唔使守, 影完就走

牆唔駛整咁靚，冇左唔駛可惜，用最低成本起過就得

可唔可以講俾我聽連儂牆對林鄭/對政府有咩威脅？